%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\psset{unit=0.75cm} \pspicture(5,5)
    \pstTriangle[PointSymbol=none](0,0){T}(0,4){G}(5,0){V}
    \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=1]{T}{G}{V}{}
    \pstRightAngle{G}{T}{V}
\endpspicture
\end{center}
\par\columnbreak\par
Sur la figure ci-contre, on a :\\
$TGV$ est rectangle en $T$ ;\\
$GT=8$~cm ;\\
$\widehat{TGV}=45^{\circ}$.\\

\begin{enumerate}[label=arabic{*}.]
    \item Faire une figure en vraies grandeurs.
    \item Calculer la valeur exacte puis une valeur approchée au mm de $GV$ en utilisant
    le cosinus d'un angle aigu et en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
\end{multicols}
